點解中文系會比人感覺努力就讀到好？

有日同親戚同屋企人聚會
講起我好崇拜一個中文系博士朋友好有才華
點知啲屋企人即刻話
中文系呢啲靠背就讀到
有係有料就讀電腦 物理啦

先唔講讀得上去PHD當然一定已經有天份
我自己接觸過文史哲碩博士課程
講抽象理科嘢唔會比文史哲離譜
剩係講把握問題意識 普通聰明已經完全唔夠
要好高天賦先可以消化哂咁多文獻
更唔好講佢地嘅領域好窄
寫出嚟要回應到學界探討嘅根本難上加難
相對而言理科(唔討論純數學/純物理住)好多議題 方向可以做
只要跟啱教授揀啱問題
發展論文亦比較容易 反而努力佔嘅比例更高

有冇巴打係文理雙修可以分享下經驗
同埋到底啲人嘅誤會係邊度嚟

三姑六婆嘅睇法取決於自己既見識，就好似話it係負責整電腦換燈泡咁

BTW，覺得讀得掂中文嘅人好l勁

覺得語文係由細到大咁培養慢慢黎先好

例如由細培養讀書習慣 讀d文學經典 中文已經會唔差 最緊要係培養到個語感

好奇怪 我見d人作文 係會list曬 作文要點先高分既元素出黎先再作， 但其實有語感既人係好自然咁作到篇唔可以話好好 但至少唔差既文出黎 根本唔洗諗要用咩詞彙 用咩修辭

依家坊間d補習老師 作文 無錯 係全部好似用好勁既字 但太over 變左似堆砌 讀落好怪

咩科都抽象，文科已經唔使用好多iq，同理工科比。

有人讀中文叻
有人有讀物理叻

邊有得比較話邊樣難讀啲

就好似啲足球撚手足笑9籃球撚一樣

班人撚識咩

大學文理雙修，各有各難；
反而理科係背野多過文科。

幽默嚟講巴打都算唔錯

其實睇得啲名人既既文章多
就會知好既文章唔係睇語感文筆有幾好
最緊要係個意念同思想
攞被譽為現代文學第一人魯迅為例 睇過佢啲作品都知魯迅既文筆唔係最好嗰堆（好大程度係因為正值文言蛻變為白話既交接期）但係佢依然係文學巨人 係因為佢背後既思想係超哂班
即使文采勁到好似曹雪芹咁 都要個意念夠扣人心弦 先至可以出到篇好文章

利申中文系

講真唔計醫法工，文科係難讀

會咁樣諗既人 本身都冇乜文化
同佢地講呢d晒氣

你父母講得好岩
電腦 物理 科學先係改變世界
文科班傻仔 最後咪又係用手機電腦

對於我理科人嚟講
中文好既人好勁 完全唔明點做到
特別係作文d文句
中學讀中文讀到想死
勁驚其他科考得好 但肥中文

On99

讀過史商
依架讀梗工程
發現理科真係完全睇天分
身邊有人幾努力去死做死背都失敗
反而一批人自學都成功

只要跟啱教授揀啱問題
發展論文亦比較容易 反而努力佔嘅比例更高

On撚9

更唔好講佢地嘅領域好窄
寫出嚟要回應到學界探討嘅根本難上加難

呢個仲撚好笑，你試吓同理科仔講呢句野

你同班三姑六婆計黎都曬氣啦
所以佢地咪一世都只可以係三姑六婆
由得佢地講啦

曹雪芹嘅思想先係超班
魯迅只係提出左個時代需要嘅觀點
你放係中國會覺得魯迅好新 但放係全世界就唔係
但紅樓夢真係放諸世界經典都唔輸得去邊

利申中文系

真 文科仔真係on99
地平說就係得文科仔會信

我都無話曹雪芹思想唔超班
我只係想帶出文章既高下係 思想意念>文筆
魯迅文筆唔好 但係單靠思想就爬上現代文學既頂端
而曹雪芹係不論文筆同意念都已臻化境 所以跨時代喺整個中國文學都係第一人

中文你母語有幾難讀
仲要一d都唔實際

中文系既達哥都去打機揾食啦
咁你又學下人啦

文科仔唔用得手機電腦
咁理科撚係咪日日coding 唔使講嘢打字？

btw 改變世界嘅壓力一定好大 希望你早日成功

你講實際 又真係唔夠理科商科實際
但整個人類文明唔可以無左文科

至於你覺得中文係母語唔難
但事實上香港好多人正正經經寫封公函都寫唔好
政府表格上面d中文又1999

分唔出直定曲
估唔到樓主啲廢老親戚都上連登

宜家你要食飯定文明
無飯你開，你仲會唔會講咩為人類文明進步而努力

就係你d低水平連登仔
咪分唔出曲定直

估唔到樓主你d弱能同學都有上連登

文字同語言=文科？ 唔撚係呀
文科個標準會唔會再低d
海豚識用音波溝通 = 文科？

睇第一句 就知佢讀書唔多
討論學術都要睇人

一睇就知你唔係文科撚

廢話嗎？
文科仔基本常識都冇 佢地讀左咁多年書好似冇讀咁

試吓溝唔溝通到都好嘛

希望你盡快改變到世界 幫你打氣
睇多幾本書可能有幫助

以前我老豆老母都係咁諗 話死背就文科高分

其實記性好 寫野快只係應付到考試

除左奮筆疾書 仲要寫文 起碼每份5000字
仲有tut
一sem 2-3 科major
有時要作詩作詞

唔chur得唔好入黎

睇書就一定會 但係睇理科書
堆垃圾修詞手法 語景心景 留返來煲醋啦

你望住個電話 諗下部電話既來起源有幾多係關文科事

覺得文字唔實際既 一定未撚讀過linguistics philo sociology
覺得理科就得個做字冇深度既 對大爆炸 量子力學 弦理論應該都冇咩研究

禾都覺 欣師就係一個好例子

真係有學識嘅人係唔會睇低其他自己唔了解嘅知識

魯迅係中國少有可以得到西方認同嘅思想家

你都講得有道理 其實生活嘅文字唔需要太花巧
只要文句通順 寫啱正字 合乎邏輯
咩類比呀白馬非馬呀 唔熟悉就唔用
簡簡單單 只要表達到意思都唔會柒嘅

讀文科都係社會垃圾黎 浪費納稅人嘅錢

聽過social science就唔會講得出呢句嘢

魯迅文筆唔叫差啦吓話
單係寫中國人嘅劣根性
古今中外無出其右

語言直頭應該直白 以溝通表達為主要
再上既花巧真係多舊魚 搞到大家要估估下 反而令語言失去效率

乜鳩文言文 中文考試 真係一個笑話
連作者自己考返 都可以答錯考試題目
可笑既係作者都唔一定可以話人錯 因為係佢寫到無凌兩可

加油呀睇好你

講起文理科 我真係想知文科對社會同世界有幾多貢獻

知啦 你講左好多次
作為文科仔既你 冇理性論點 一味支持你睇好你
詞都窮埋

寫下咸濕小說 可以幫男人解決性欲算唔算？

邏輯本身就來自文科

無凌兩可...
講咁多嘢把撚咩 字都未撚識呀你
係模棱兩可呀
好心你就返去讀多啲中文先出聲啦
得有料嘅人先有資格咁多嗲
仲話中文科考試笑話 係幾好笑嘅 不過都唔及你咁好笑

我唔識講

文科=水泡科

神奇就係我打錯字 你都明我想講咩
先做到語言直白

好啦文科仔既論點 就係我打錯字 所以文科蠃理科

終於有人留意到呢條友啲留言
你要睇晒上面成條 好撚好笑

圍爐開始

如果想讀到陶傑,梁文道,林行止個種級數
要付出幾多努力先得?

樓上班理科撚起曬剛
你讀既野幾難都證明唔到你智商係高啲架喎
有咩好比較

文科先應該係調轉，幾努力都唔會讀得好
理科啲人都係不停睇題睇書然後自己整合一套思想出嚟
但文科真係零個guidance，完全無指引可以跟 睇嘢又未必夠人哋咁透徹

利申 純數grad

永遠讀理科既人都會有優越感 覺得自己高人一等

其實咩科去到最終都唔係努力就上最top
唔通你日日睇廿四個鐘書同文
你就會變下個金庸咩

可能班理科撚覺得 尊重文科=叫理科含撚

真心唔覺得中文系有幾叻

其實會覺得自己高人一等既人
已經係低人一等

仲要係因為自己讀理科的話

文科可以係文青
理科只會係毒撚

果班咁嘅老野連書都唔知有冇讀過啦
出黎學人指點江山話中文系好易讀
白鳩痴

正如文科嘅我唔會明乜乜力學乜乜粒子一樣
你碌上去睇翻幾多次 都唔會明自己柒喺邊
既然你無能力溝通落去 我唯有祝福吓你改變世界既宏願

加油！

魯迅文筆唔差但唔叫好囉。
當時處於文言文演變白話文嘅變革期，佢好多作品屬試驗性質，最熟悉嘅《狂人日記》就係最好嘅例子，而家睇翻文白隔雜情況好嚴重，但當時黎講已經係一個好大嘗試。
白話文成熟之後佢文筆的確都好好多，但佢最偉大嘅係喺一個需要進步嘅時代裏面提出革命性嘅新思想，同時又喚醒當時中國人嘅劣根性。

利申 中文系

中文系我自己覺得難個位係要領略到得嚟
又撈得埋d理論嚟講 同埋完全明白
其實我哋都冇咩話要同其他科比較
理工科有理工科嘅難 文科都有文科難處
唔明上面d人係咁攻擊中文系冇用做乜
又講dse冇用 話人各有專長 考dse好似逼魚爬樹
到人地真係有專長係中文 又鄙視人覺得人地唔應該以此為專長 香港地做人真係難

利申 中文系 中學讀理科

所以我專登將物理，數學同其他應用部份較重嘅科區分開嚟
純物理同純數根本係另一個層次
所有科目係佢地嘅研究深度面前都要跪低

語法真係好難

其實文科唔等於文學 點解咁多人淨係覺得代表語文好
如果有歷史 哲學個D都幾需要分析能力
特別phil真係難到 唔明嘅話真係會唔明 唔係死背就得
覺得讀理科嘅人永世唔掂文科野
讀文科嘅人永世唔去學下理科 其實都幾ON9

讀一堂現文就知
有時候有啲觸覺係讀幾多書都彌補唔到

你唔知有咩貢獻係因為你見識淺陋
所有嘅歷史 香港人最憎嘅支那歷史 或者希特拉等外國歷史 全部係文科承載
當然你可以話歷史係假嘅/冇用
但冇歷史你永遠唔知咩係前車可鑑 人類嘅進步都唔會有咁多 更加唔好講咩飲水思源
其實好多嘢係用文字承載 仲有你睇嘅電影 你睇嘅書 文字記載落嚟嘅事就永遠唔會變老

多啲欣賞吓人地 唔好一味得個踩字啦
淨係喺度講贏唔贏已經好大問題
兩樣性質唔同嘅嘢點樣比較呢
讀Bio同Chem 兩科有關連嘅
都唔會話自己邊個勁啲 有Contribution多啲啦

BTW樓主講得有樣嘢無咁好
就係唔同科都可以有唔同水平
唔叻既 咪學你咁講 執人口水尾再做research
呢樣應該各科互通
但要做到top嗰堆 邊一科都要自己有天資觸角先得

利申理科仔

中文系廢j表示
淨係睇文學都好靠天分
有啲嘢真係好主觀 感悟到就感悟到
好似樓上有人讚紅樓夢咁
唔係個個都感受到佢既價值
仲要你努力去睇都未必有用

反而理論都叫有得努力下

中文系係好難讀 係讀得好辛苦
大學讀左四年都只係為應對功課而過
但出到黎做野會發覺
當時讀得幾辛苦都好 出到黎完全無用
唔會有收穫
果四年嘅折磨 好似白過左咁

但文字呢啲嘢 甚至係文化
應該冇文科都會存在

係呀 會 暫時囉
試下有一個範疇冇人再深入探討
件事就會越嚟越表面 越嚟越淺
最後就得返你地所講嘅最淺白嘅方式表達

認同港父。

無左文科人類社會唔會進步
永遠停留係石器時代邊個大隻邊個多肌肉邊個好打就有話事權可以繁殖可以殺晒體格唔夠佢好既人
邊有機會比你班讀science讀engine既毒撚出世

其實我唔係想踩理科
我大學都係讀double e
只係想話讀文理科需要嘅天賦並唔係大家想像中咁有差距
更加唔好神化咗讀理科

雖然我作為一個工程撚
會神化啲純數撚同天文撚 因為佢地真係好撚勁好撚聰明

系你老母

見到樓上問文科究竟有咩用 / 對世界有咩貢獻
先撇除點解一定要 serve a certain purpose 唔講
語言係文化載體我諗無人會反對，一個社會對於文科重視程度其實正好印證個地方嘅價值觀。因為呢樣野搵唔到錢，所以香港地文科賤過地底泥，其實兩者互為表裡。

君不見現時基本上唔睇 template 寫得出一封公函嘅人寥寥可數？有人會話溝通到，睇得明咪得，呢個正正係一般人對於文科 / 語文學系嘅誤解，正如我都唔覺得數學=加減乘除或者撳計數機就得啦呢d表面到令人打冷震嘅理解。

再者，針對語文學系來講，無論係古代 / 現當代文學等等都好，說穿了就係一種情感教育，去教導我地如何表達自己情感，開心個陣應該係點，傷心個陣應該係點。咁多現代人唔識得點去表達自己，因為自細根本就無受過呢方面嘅訓練，咁你嘅情感邊可能得到一個有效嘅渠道去宣洩？重未計文學可以作為批判社會、協助我地反思嘅工具，所以回應返上面某d回覆，其實文科唔係你地諗到咁窄 / 咁廢

文理都一樣姐
文組無經過消化寫出嚟嘅嘢=嘔吐物 無人想睇
理組未經消化只可以做個齒輪
而有七八成大學生嘅都係呢啲人

一個鐘意中文嘅n賤狗留名

正如世界所有醫科消失
啲醫院(建築物)都唔會自己突然冧撚咗
只會因為無人識用而空置 然後先慢慢收皮
過多幾廿年就大家就含包散 無咗先識揼春

好多文化 (最明顯嘅有廣東話 其他例如藝術信仰習俗) 式微甚至收檔嘅原因亦一樣 因為愈來愈少人識尊重同珍惜 更不堪嘅原因係無利益

宜家香港咪變翻咁樣
可能個世界真係畀佢地改變咗

其實搵唔到錢呢個point已經愈黎愈弱

都唔講作家編劇個啲
香港好多ghost writer, copywriter freelance 搵好多
靠既就係文字
做個manual translation 都講緊幾萬

再講好多大公司唔係淨係請理科既人材
特別係product design個d
humanities arts 同cultural 先黎令你個brand or product outstand 既地方

理科係的確對科技既貢獻好大
但人類追求科技同時都有美感 aesthetic 既要求
文字又好 圖象又好 外觀都好
科學都唔能夠完全做到
話文科冇用既理科人真係要反省下

利申: 文理科都有讀

係度鬧叻笑左

當你唔識表達情感，慢慢你就會連情感都逐漸失去
如果可以，我都想學好中文

勁唔勁原來係睇銀紙 領教了
想問下IQ博士有幾多億？

極度同意

理科有理可循
文科、社會科學冇....

我條撚30cm 大把有錢人爭住幫我含

文科is垃圾

係香港

你想含唔該排下隊讀左博士先

個問題嘅答案你自己都講咗出黎 就係嘔吐物係乜用都無 而理科嘅人即使做齒輪都仲叫有用

自己都係嗰78成人裏面其中之一 覺得文理科都要靠天份 但係表面要讀嘅嘢理科仔一定多同難過文科 搵啲朋友讀文理科嘅 對比一下個sem2邊嘅考試有幾chur就知 相反深入啲嘅例如要文科仔好似魯迅咁寫到咁有深度 又或者叫理科仔解釋下佢地啲式係點樣gen出黎 我相信文理兩邊嘅難度都唔會簡單

可惜嘅係大部分人都係睇表面同結果 根本對中間嘅知識完全唔重視 見到理科仔發明到新技術或者用複習公式計數就會覺得專業過文科仔寫一首詩表達社會嘅不公 依個情況喺文化素質較低嘅地方尤為常見

最後，civil狗表示：若要u life好 咪撚讀civil

咁中文呢?
你打晒英文，我睇唔明

補充一句，中文真係廢
歐洲文學另計

咁網絡作家夠搵到錢
KOL寫幾句又搵到錢
記者鳩寫幾句搵到錢
是但表達到個意思已經大把人睇
有咩文化內涵可言?

其實我覺得大部份學系去到 top level 都要有一定既intellectual level, 讀到博士都唔會蠢到好邊。
利申 physics philo 雙修

其實我覺得係理科難背過文科，而唔係多嘢背過理科

因為文科通常真係純粹背fact，當然需要理解但係起碼理解上唔難

你走晒堂都無所謂，考試之前背晒ppt就得

但理科嘢就真係要消化一輪先記到，好多時如果走咗堂自己睇notes嘅話好難理解

當然其實一科難唔難到最後都係睇lecturer

我將呢挺野歸類為精神上嘅追求 絕對認同文史哲係極之重要嘅個學術範疇 係人類文明社會嘅精華 畢竟d人食飽飯個腦就有時間去胡思亂想 催化到新嘅idea出黎 思想嘅修養 解放對人嘅創造力 理性思考絕對有好大影響 以至去到各種各樣嘅追求 反思啊美感啊個d人類文明入面好重要嘅野 而科技發展作為文明嘅基石我會認爲同文學係互補互相推動的
但純粹討論一個scenario 係要抛棄一樣野去保存人類文明/個人時 我相信會毫不猶豫放棄精神上嘅追求 生存需要實體上嘅支持 吟詩作對呢d人生存唔到落去 人係應該滿足生存上嘅需要 先有空間去發展文學呢d野 並唔係文學無用 係需求次序問題
者係發展史學去避開過去嘅錯誤咁 都要有條件去發展先得 無路行的話 話之同一條路以前撞過幾多次板 都係要行落去 唔通餓死首陽山咁空留下美名自己死撚咗咩(我知唔係人人稱頌 只不過舉例追求思想而放棄生存)

好似1999

以前老一代覺得理科勁 唔洗理佢地啦 科科都講天份興趣 岩自己讀最重要

你提出左個好好既反証
咁你就睇清楚佢地搵到錢既原因喇

你都識講個d係網絡作家、KOL
搵錢既原因唔一定係個文字本身
佢地係賣自己、賣gimmick賣人氣

但係ghost writer translation content writer
佢地真係要寫到有message有content先賺錢嘛
咁你話佢地唔係靠文化仲可以靠咩?

同埋我一句就話搵唔搵到錢呢個point已經愈黎愈弱
根本就唔應該用搵錢去定義
咁非理科既律師又點計?

都係睇咩level嘅course啫

我ug level arts course大多數都係背powerpoint做mc，matching，fill in the blank

反而某啲maths lecturer真係好難捉摸 lkh cym嗰啲有個出題趨勢都好啲，次次都新題型嗰啲真係

我覺得淨係閱讀理解都已經難

我不知道讀文科是不是垃圾，但你一定是垃圾。

你揀嗰啲arts course似乎同university mathematics同級
最入門實係咁㗎，文科再讀上去隨時難過讀數

唔係，我double major而且本身係arts嗰邊 冇呃你，真係大部份course都係呢個形式 當然research係另外一樣嘢

btw我maths只係minor 而且已經多數偏applied maths

究竟有咁開心嘅arts course

Applied maths好撚難讀
我當年有得避就避

因為班人冇文化

中文你估真係得作文咩
你當文字聲韻訓詁唔使讀

中文文學其實同哲學有咩分別
乜野孔孟老莊個d根本就係哲學撚
幾千年前就諗埋晒d現代人都難明到仆街既野 屌你老味都on99
利申 文科仔 做緊論文

所以當年edelschwarz走咗嚟minor我個科刷gpa

你好似take咗na？而家應該易過以前

語言作為溝通工具，減低閱讀者嘅負擔同障礙係必須嘅，所以一般實用文呀、標語呀、廣告呀之類都好直白架。你所講要你估估下嘅個啲叫做文學。文學係用黎抒情、玩味、潤澤心靈嘅。

文學本身就係貴在多義，十個讀者讀一個作品，可以有十個唔同嘅睇法（當然合唔合理就另當別論），所以中文考試用一個機構嘅睇法去做標準答案係唔妥當嘅。不過你要搞清楚，我講嘅唔妥唔係文學本身，係考試制度。

利申中文系

連登仔最鍾意話文科/水泡科鳩讀都first hon

我當年大部分都係數course，驚爛grade唔敢讀其他嘢

而家課程變到點都唔關我事啦

讀中文連個人氣質都提升埋

揸筆搵食，搵到錢，掃埋一街都係無內涵
我都係反映返個事實姐
做咩姐

難聽講句
三個字
陳詠謙

揸筆唔一定搵唔到食
搵唔到食唔代表個地區唔重視文化
而係個地區口味/層次喜歡咩層次既野
香港人擺明就係主流無文化/低俗
太高層次既野，搵唔到食，唔代表文化高搵唔到食
純粹只反映香港地區普遍吹棒低俗口味

文科撚邏輯真係

所以，唔好拎香港既文科出黎講
根本仲未有人上到大檯面
香港文科=垃圾
唔好拎人地成績黎刷數據

講得出呢句都唔會有學識得去邊
咩科都好讀到一定程度都會發覺唔係努力就得
例如有啲concept點解前人諗到但自己連諗都無諗過，人哋仲要係幾十甚至幾百年前，喺物資同環境都差好多倍嘅年代有新嘅idea
呢啲唔係唔係靠操paper或者死讀就得，如果本身無sense根本唔會做到

啱架 打份工建立個家庭咪算
最要勤力嗰陣懶咗 咁就一世

弦理論係偽科學

我下個sem讀string theory喎

理論成立，但框架太太，成個科學界係度呃經費，Glashow教授一早屌過

唔努力 邊有工請

你d屋企人冇讀過書無知你又咁上心？

成個科學界都buy string theory咩？

霍金生前默認支持

曾經文理雙修HERE
其實純文純理都好講天份
語感唔係個個有
數理天份高低都可以差好遠
有呢個錯覺係因為數學廢, 你係可以一分都拎唔倒
但語文鳩寫D野都會有3,40分

我識幾個prof都唔buy string theory喎，點解會講到成個科學界都呃緊錢

但同時你數學果啲真係理解到的話有可能去到90,100分
但文科點都冇可能

因為真係好多人呃經費，但唔係全部，唔想拗無謂嘢，完

唔好講到咁高深
大家睇連登成日見到有人寫幾行字都1999
呢d未就係語文能力囉

話讀中文無用的
係咪上親連登都講英文?
用得一種語言
就有得分寫/講得好唔好
如果唔係
點解一街屌緊陳詠謙d詞垃圾?
讚緊林夕wyman周耀輝寫得好?

以上只係講緊最基本的溝通能力
都未講中文系入面語言學的部分例如語法/聲韻/文字學
你唔識唔學
點知共產中文有幾歐化幾低劣?
9聲廣東話為何有保留價值? 讀詩詞比4聲的普通話動聽?
簡體字又如何閹割有形有體的繁體字?

如果你講物理，現時大把人做SUSY同string theory，你唔buy又做相關嘅topic你可能一個sponsor都無。事實係research group嘅取向多多少少都會受sponsor影響，有骨氣嘅頭幾年都可能有人會課金俾你試吓，但又有幾多人可以喺呢段時間有突破嘅成果？連Tesla當年都做唔到啦

呢樣真
但講緊易學性和難讀性
中文要精都係難

我覺得同老師質素
同埋夾唔夾岩自己學習style的老師有關

我覺得自學仲易過跟老師學
因為老師教得太廢

呢個說明文科的教育失敗
文科本身冇好的syllabus
所以文科要精就更加難

其實真係唔洗搞到文理科互踩
冇理科人
今日大家唔好話上連登連電腦都冇得用
冇文科人
大家都冇歌聽冇小說睇
就算一張廁紙 一條底褲 都有佢本身嘅用處
個個人天份都唔同
其實你有天份就輕鬆冇天份就碌撚
讀乜都一樣

讀中學咩
仲文科理科個分數比
你係邊範人就同邊範人比架啦

打個比喻(無錯比喻都係中文修辭黎)
語言只需直白能溝通不用花巧多舊魚
好比女人只需有生殖器官能生育，不用有樣有波有腰有腳

其實文學之用，在於增添生活之美
不只是中文，世界各地各樣語文皆有其文學
又全然俱廢?

其實無文科
成個世界仲on99咁
無人做翻譯
無人寫資本論 國富論
無政治哲學 即係無民主論述 無自由論述
亦都唔會有歷史
然後不停on99 repeat 前人錯誤

其實依加都repeat緊前人錯誤

文科係有功勞，但冇可能多過數理科學對現代世界嘅貢獻，今時今日嘅文人只係一班唔使實事成日叫春嘅人

其實無理科
成個世界仲on99咁
無人做科學
無人研究相對論 各種方程式
無科學基礎 即係無科學發展 無應用
亦都唔會有各種產品
然後不停on99 用牛種田 坐馬車

丫唔係牛耙同車都係發明出黎
大家都係去食野果算

你repeat錯誤係你問題
而唔係歷史問題
正等如教左你加減乘除
你計錯數係你問題
而唔係數學問題

philo都唔係純文科啦 古時有系統d嘅科學都係由亞理士多德嘅邏輯發展出嚟，柏拉圖直頭話唔讀幾何學唔準入佢間學院
不過哲學家應該覺得爭邊個勁d都on99 撈埋一齊做瀨尿牛丸好過啦
利申 雖然唔精但咩都鍾意學下

讀中文

冇咩野要背😂😂😂量唔算多

點答都可以岩，但要答到有高分就唔易，考卷短短比兩、三個鐘你分析幾題

講下做文學論文，文學文科論文研究既係「賞析角度」，唔係講實用性。另一個研究方向係「社會研究」，係文化既實用性分析。

最難做既算係比較文學 同 哲學文學。比較文學，用中日西幾方面做比較，視野同文獻量係做死人，比個例子：英雄主義文學結構的世界性與異同。哲學文學就係用哲學觀分析文學文本，例如福柯、柏拉圖，好多哲學觀唔係咁易明白，至少唔係睇一次就理解到，同埋涉及太多精神上的既問題。

冇文科好似康德搞啟蒙運動
今時今日除時全世界都仲係on99信緊穌用神學方法解讀自然
科學為人類生活帶黎方便
但另一方面文社科都推動緊個社會

真係勁就唔覺chur

康德讀大學當時係搞物理架

18世紀純文科仔邊會諗得出呢啲嘢，咪又係對住神學本聖經打飛機

咁班舊哲學家或多或少都有理科底
plato學院都寫不懂幾何的人，不得內進
但今時今日你當佢地係文人多過科學家啦吓話
咁計魯迅都係醫科生唔係文科仔

如果文學止於識寫識睇文句通順就算
咁點解數學唔係止於加減乘除就算?
你可以話數理會推導科技發展
文學何嘗唔係造就道德既規範
無左道德既規範 又如何能夠讓科技真正能夠幫助到人類 而唔係將人類推向滅亡?

魯迅係讀唔成醫先翻去搞文學，有能力做醫科仔鬼會讀文科

邏輯已經係文科野啦

有邊科唔講邏輯？

好多弱智入咗嚟

揾個major中文去讀理科

再揾個major理科去讀中文

睇下邊個fail得多咪知

邏輯真係文科咩

你咁歸類笛卡兒都係文科人?

依家討論緊人定科目？

人可以有好多個身份

文科理科都唔係努力就讀到

文科好睇語感
理科好睇邏輯同解難

你對啲嘢唔敏銳就會pick up唔到好多嘢

利伸中英兩科reading 5**；讀緊pharm

語感，幾時都可以培育。

數字觸覺，如果錯過咗時機，冇就係冇

重點不單在文學有冇用咁簡單
重點在高中、大學和碩士的文學課程有冇用

就算文學本身好有用，但高中和大學的文學課程冇用，讀黎都係多鳩餘。

據知好多文學大師，頂尖文學人，大學都唔係主修文學或中文系。

就算文科本身好有用，但高中和大學的文科課程冇用，讀文科都係多鳩餘。

所以，文科定理科有用，唔係睇個學科，係睇個科程設計。文科冇用，係因為文科課程設計差過理科，就係咁簡單 。

讀中文 邊個發左達
無例子 就收下皮

文科冇用
因為文科課程欠缺由淺入深的教育。
小學文科係極難很深，大學偏容易。
理科相反，小學理科易，大學理科深到核爆。
課程設計決定高下。

講緊中文系點解會又文科又哲學？

明明哲學(尤其係歐陸)就同中文系唔同level
唔好借啲意拉高中文系嘅地位

YY Lam...
到你收皮

唔係文科野本身冇用
而係文科教育無用
所以揀文科唔明智

因為文科課程欠缺由淺入深的教育。
因為文科課程冇系統，冇組織。
因為理科課程比文科課程有系統和有組織。

在小學，文科係極難很深，但大學偏容易。

理科相反，小學理科易，大學理科深到核爆。
這就是由淺入深。

課程設計決定高下。

冇邊幾個讀中文發達
但中文叻，有文采而又發咗達嘅，大有人在
黃貽興、林夕、黃偉文、金庸、倪匡、黃霑、劉以鬯⋯⋯

《隔牆有耳：超人百萬高薪請文膽 - 李八方》

同時你呢條句亦都帶出咗一個問題：究竟一個人讀神科係因為佢叻而讀到？定係因為佢入完神科之後先發到達？

你小學讀過啲咩文科咁難呀

咁你咁支持
又唔去反下政府普教中

係到反我就咁大聲

係政府面前就幫佢含撚

兒登仔

仲有個評核系統都一樣，
文科有些講彩數，
你抽到熟悉的題目拿高分，
唔熟題目就可以食晒屎。
閱讀理解仲好笑，可以係原作者都答錯，考試題目曲原作者看法。
評分有主觀。
意味著文科，高分低能，低分高能的情況很多，比理科嚴重。

政府都覺中文係垃圾
所以蝗語侵入也没事

英文
初小學grammar同大量vocab
去到hkale又係咁玩。

數學就唔同
小學學的好簡單和好基礎
中學深好多
AL 就深到痴肺。

做咩姐你？駁唔到就打稻草人？

佢惱羞成怒

正是。所以都係那句，文科好有用，但大學讀文科無用。

又唔可以一概而論嘅
例如上面段新聞講誠仔要請文膽，你冇學過冇教過你都唔會寫得好嫁
如果文科有用，咁點解大學文科又會冇用？

林夕都係中文系出身
不過中文系相比創作更多較你係點賞析一篇文

文科有用，係文科涉及的野（語文，社會科學，管理，人文，心理學）本身有用

大學文科冇用，因為教育設計的課程，同現實脫軌。

例如，當大量的文學精英，本身大學都唔係讀文學的時候，就係證明大學讀文學冇用。

中文系唔止文學
文史哲都包
用傳統分法就係經史子集四部
子部基本上就係中哲

應該話，當大學讀過文學的人，都出唔到好多文學精英。相反非文學專業，出很多文學精英，就證明大學讀文學真係冇用。

55

學問去到高水平就唔會話分文科理科
大家都係哲學博士

中文系唔止文學
我都係中文系畢業，畢業論文一樣要用SPSS

三姑六婆/連登仔大學難度表：
最難：醫科/牙醫/法律/環球金融
難：精算/XX治療
普通：BBA
垃圾：工程/IT/純理
垃圾都不如：所有文科/social science

結論係：難度=搵幾多錢
你中文勁到拿諾貝爾獎都好, 總之搵唔到錢，三姑六婆都會認為係垃圾

無謂同佢地晒氣

搵幾多錢，睇市場供求
不過仲有一樣標準
就係
在你個專業
冇讀過的人，仲多精英過有讀過的
就肯定係廢科了

It 狗= word excel 勁 wtf

另一個標準係需求和實用價值
即係能否學以致用

包括在職場上，在日常生活上的應用價值，能否學以致用。唔能夠學以致用，就係廢科。

最後一個標準，就係知識的真實性和普遍性。如果讀的野太浮，與真實世界脫軌，甚至好多都錯的，又係一廢科。

因為連登仔聽日要返工呀
幫唔到搵食嘅嘢就係無用

廢中廢老解釋嚟都哂氣

BBA都普通

唔少填詞人都係理/工
e.g 林振強

Fg 人工低過30000咪普通。(三姑六婆睇法）

所以文科冇用就係咁解。

覺得努力只會讀得到但係唔會讀得好 親眼睇過個差距
利申 中文系

宜家仲係科舉制度考背書咩
係人努力就考到中文就唔係死亡之卷啦

唔知文理科啲人鬥嚟做乜
同科唔同學系
有可能做嘢做research會有磨擦
大佬文理科本身都無乜利害關係
唔知鬥嚟做乜
係小朋友為啖氣先鬥嚟鬥去

其實互補
冇哂一邊都係一齊食屎

on9 中文黎講淨係講研究民族方言已經有排你玩啦
中文淨係得廣東話咩

講意境既野的低下階層識春咩

又唔係話冇用嘅
參差d
因為冇牌考

見過有人讀中文系讀到入青山 想知唔再講

依家學術界吹文理共融
雖則結果係有，但大部分都係各自為政

根本個利害關係就好細
踩到文科摺埋全世界做科研唔會係好事
反之亦然
既然大家風馬牛不相及 咪各有各做
爭嚟都係為啖氣

你點知？

講得呢堆野既人同讀大學無用個堆差唔多 本身無文化 講黎晒氣 別人笑我太瘋癲

又未去到冇關嘅，只係深入嘅位好難做
所以一係本身文理雙修，一係就起個project成班人做
前者都係勁人，後者都偶有佳作嘅

話說anthropology 70年代都分左archeology同socioculture
最近十幾年先合返埋
另外仲有個subfield叫medical anthro, 收人要另外申請，唔計落anthro

有邊科讀到上去會簡單

想知讀中文出黎搵工係咪好窄

中文科= cp值最低科目
不過中文勁既人有優勢
言行舉止 講野都風趣過人
當然唔係講緊班識少少 成日打潮文既人
好撚感性果堆

三姑六婆洗撚解釋咁多咩，冇見識冇知識嘅人先會咁講㗎啫
問佢地一句: 靠努力就得嘅話，點解咁多年淨係出過一個金庸？

仆街 當年諗住讀al中國文學努力就讀得好
最尾都係得e 早知拎溫既時間去打機好過

al中史就a到

試過見工比個hr狗話我讀中文即係乜都唔掂

其實文科好理科好都係講天份
我就唔信你單靠努力可以做到Isaac Newton
同樣我都唔信你靠努力可以做到William Shakespeare
所以根本就唔關讀咩系事
點解XX系會比人感覺努力就讀到好？
根本係萬能Key黎

唔知你點，你首先已經assume左文白夾雜係壞事，而我覺得係有特色

完全唔能夠同意係風馬牛不相及
文科嘅generalisation冇理科支持，好難站得住腳
先唔講任何科目都會用到嘅統計學，你要對人文嘅某一個範疇做分析，就一定要理解人嘅思考模式，所以一定會lung到神經科學
如果唔係只能停留喺high level description嘅層面，唔單止做唔到解釋，而且你所用嘅concept唔好以reduce去low level啲嘅entity嘅話，始終好難話啲concept係真實存在
文科冇咗理科，就好似生物冇咗化學咁
而且好多文科嘅科目無理科支持，根本乜都研究唔到，例如語音學如果冇咗物理學嘅話乜實驗都唔使做

文科先係最講天份

絕對認同
其實讀英文都係
我有親戚覺得讀英文只係讀grammar 背多啲生字就得
但係冇咁撚簡單
拎affixation為例
如果要將responible變成負面意思，咁就要加ir 令佢變成irresponsible 但係點解係加ir？點解唔可以加dis 變disresponsible? 點解like加un解唔似 加dis就係解唔鐘意 明明un同dis都有negative嘅意思
相似嘅例子仲有好多
只可以話佢地嘅目光太短淺 覺得語文靠背就得
殊不知語文比起理科更需要明白背後嘅理論

你中學數就真係可以靠操
讀到大學唔明根本唔知做緊乜
操毛毛

邏輯來自文科
哲學 語言學都係文科
一個人唔欣賞文科 唔思考哲學邏輯謬誤就唔會有新思想同突破
文學既定義更加廣闊
你理科入面既邏輯 assumption都係來自文科
好似相對論當初都無人prove到
只係一個學說 佢都係文學既一種
只不過內容係數理

我覺我你咁講又踩過界
照你咁講連Scientific Method都係文科?
其實好多哲學家同時係科學家 e.g. 萊布尼茲 笛卡兒
我同意哲學係萬物根本
但將佢歸類為文科我又覺我唔係
係文同理兩者之間嘅一個微妙結合

相對論係文學

文科仔思維

咁當佢只係個空想未被prove既時候
你係咪會將佢納入理科運用

所以truly interdisciplinary research好重要，而家真係做到嘅唔多，通常合作完都係偏埋一邊

與其話文科冇價值 不如話大部分文科冇乜價值讀博士同做研究
大部分基本功讀完中學就夠用一世 去到翻譯/老師就學士夠
而寫作就同係咪文科出生冇乜關係

你個科學理論建基於咩先
係辛棄疾定李白

Special relativity由數學加Maxwell equation推出嚟都算文學？

當一項猜想有咗數理基礎，就代表係一項可證偽嘅物理or數學模型，就好似暗物質好多時候係為咗將宇宙模型合理化而納入使用。

都係果句，文科仔

其實文理唔可以完全分開 無界
我問你自己諗下文學既定義
然後再試下自己搵例子推翻下就明
其實唔可以好清楚咁分界
由以前到依家都無人知咩叫文學
話抒情 咁論語 講思想既書 實用文又唔係文學？
話文字 話係創意 咁連數理空想prove又係咪文學

即係咁
你睇緊床前明月光 唔會覺得係科學
你睇緊元素周期表 唔會覺得係文學
文理的確係冇明確嘅分界
但唔係你咁樣拉埋相對論去文學囉

條友擺明唔知相對論點嚟，以為諗吓就有
事實係單單speed of light is constant to all inertial frame就已經包含咗過百年嘅數學同物理

佢似乎係想話
哲學係文學
科學包含好多哲學
所以文學可以食埋科學

萊布尼茲同笛卡兒既哲學同科學成就係2件事
佢地只係同時係2方面有成就

你而家話實證到=理，未實證=文？

咁調轉咁講，文科嘅results實證咗之後係咪會變咗理科

幾百年前嘅思想

我覺得唔可以完全切割
有其他野做緊
我是但Wiki Cap一段算

笛卡兒被廣泛認為是西方現代哲學的奠基人，他第一個創立了一套完整的哲學體系。哲學上，笛卡兒是一個二元論者以及理性主義者。笛卡兒認為，人類應該可以使用數學的方法——也就是理性——來進行哲學思考。他相信，理性比感官的感受更可靠。（他舉出了一個例子：在我們做夢時，我們以為自己身在一個真實的世界中，然而其實這只是一種幻覺而已）。他從邏輯學、幾何學和代數學中發現了4條規則：

絕不承認任何事物為真，對於我完全不懷疑的事物才視為真理；
必須將每個問題分成若干個簡單的部分來處理；
思想必須從簡單到複雜；
我們應該時常進行徹底的檢查，確保沒有遺漏任何東西。

笛卡兒將這種方法不僅運用在哲學思考上，還運用於幾何學，並創立了解析幾何。

屌 親戚 此post 已完

相對而言理科(唔討論純數學/純物理住)好多議題 方向可以做
只要跟啱教授揀啱問題
發展論文亦比較容易 反而努力佔嘅比例更高

咪撚傻啦，你做過lab未呀？唔撚係student lab 餵埋俾你食個啲呀，係要自己做個啲呀，要自己諗成個方向個啲呀。濟諗成個experiment 要點做，每一個step 做嚟有咩用，呢個step result 可唔可以guide 到去個結果。成個logic 都要已經玩死你啦。咁當然你成條傻鳩咁為做而做data 但啲data 根本prove 唔到啲咩呀咁緊係努力就玩曬，但要出份好嘅paper 你咁樣食撚得屎啦

如果出paper 只要努力嘅話，咁姐係只要班科學家努力就figure out到成條pathway，只要努力就可以搵到點解會有cancer⋯⋯⋯ 而且你讀到上去你以為啲教授會理你？咪撚傻啦，成個故事要自己round up，成個experiment design 都係你自己諗

唔係喺到同你講讀理科嘅有幾醒，亦唔係喺到同你比較你呢個文理商科人邊個醒啲。文理商完全係唔撚同嘅嘢，點比較邊個勁啲？從來唔覺讀文科係廢，甚至覺得讀得好哲學嘅人好勁，讀得好economic 嘅（唔係bba Sor)都有佢哋醒嘅地方。但睇到樓主你呢句咩「反而努力佔比例更高」一句抹殺晒讀得到理科嘅人有嘅聰明就忍唔撚住屌柒你。你喺到話班三姑六婆唔識嘢笑文課人，咁你咪又係同班八婆一撚樣乜柒都唔知係到講講講。當你咁撚得閒係到比較文理商邊班人醒目啲，執著緊讀邊科嘅人係醒嘅邊科嘅人係蠢啲時，唔使問你已經係條傻鳩

哲學思考去到羅素果陣已經徹底同科學分開左啦

羅素話數學可以化約為邏輯
幾時話可以分開

勁唔勁唔知啦
不過都要尊重下人

The fact that all Mathematics is Symbolic Logic is one of the greatest discoveries of our age; and when this fact has been established, the remainder of the principles of mathematics consists in the analysis of Symbolic Logic itself.

但而家數學研究同科學研究都分開左
科學研究只係學應用數

屌佢有咁嘅推講已經證明佢份人都已經冇咩邏輯

點解呢啲post都會有朴文靜

咁應用數都係由理論數做起
科學家見到嘩屌你正呀喂
就拎黎用
其實仲係密不可分

其實我覺得只要將哲學/數學/物理既本科課程表擺埋一齊就明分開到咩程度

你冷靜少少先好冇

就好似好多數一直都唔知讀黎做乜撚
去到Year 4就用返哂
利申 Engine仔

好冷靜

文科要天分
理科夠努力就得

Prof.經常講"We don't care, we just take what mathematicians gave us"

見到就知係睇完樓豬講野就留言

屌，讀中文系讀埋啲考據八股，咪叻咪廣東話邊隻字邊本書有典故
係有寫作天份既
讀理商數開下自己眼界仲好啦
真係中文好點會睇得起中文系

真
好似Euler's formula咁
幾百年前邊個知可以點用
而家真係數之不盡咁多用途

因為呢度係香港

樓上有人屌文言文係垃圾
讀黎無用
但其實有一種意見係中文係白話化嘅過程中 雖然易學咗方便咗 但字嘅解釋能力都變弱咗 好多字被簡單咁組合咗成為一個詞語

打個比喻 象徵 呢個詞語
好多時候sign同symbol都會譯做象徵
但其實兩個字意思係完全唔同
Sign嘅傾向符號指涉 而symbol係比較概念上嘅象徵
文言文「象」同「徵」就有呢個分別

呢個問題令到d比較複製嘅概念要用中文解釋就會唔清唔楚
例如讀形而上學 好多時會出現讀中文譯本睇極都唔明 反而睇英文本先明到concept
但你睇《莊子》《道德經》就唔會有呢d情況

當然啦 知道呢d嘢對你搵食係完全無幫助

科學改變唔到一個國家民族嘅文化底蘊

講到天才，多數人講愛因斯坦，霍金，之後最多講埋 maxwell， gauss, euler, ...
一睇就知天才係講緊數理

過咗茹毛飲血嘅時候好耐 人生活唔係淨係得食飯

咁係個影響嘅問題啫
你發明光纖全世界都用得著就覺得你勁
你金庸寫到識飛都淨係留到係華人世界

某國本來就冇既野緊係改變唔到

科學最多令生活質素提升，冇文字語言你溝通都成問題

佢世界仔又奶英又投共又飛第二任老婆，好難欣賞佢 對人類既貢獻亦只限娛樂程度

文學同中學完左應有既語文程度係2件事

研究文學/文化 同 文字語言 係兩件事嚟，我哋係討論緊前者
照你咁講，數1234屬於number theory，咁我都可以話無數理的話連人類文明都出現唔到

中文系同文科最慘係依家到到都唔重視文學
無晒人重視文學素養, 唔重視呢啲教到人教養, 提高個人質素既科目
一係就錢, 一係就科學工程
人格品德都係最唔重要既野

基本上一同人講讀文科就知咩樣, 實係以為你讀唔成書

外國無乜寫作大師係讀文學出身
如果本身語文好，讀其他科開拓眼界先會有大成就

Steve Jobs學書法添
最勁果班都冇乜邊個係真係讀自己果範出身

反而學醫出好多大師作家

開個po然後圍爐打飛機

某程度上國際都對研究中國失去咗興趣（尤其是文化）
無當初啱啱接觸個時咁濃烈
可能鬼佬都慢慢摸清所謂中國文化嘅底

呢度係學術台唔係創意台

冇科學係連生存都有問題……生火用工具醫病衣服等

Elon Musk讀商/物理 開公司整電動車 火箭唔計
Google 2個Founder讀Computer Science 唔計

文靜我讀science 係咪唔畀

樓主一邊話人睇小文科一邊又話理科肯做就做到野出黎
你同d三姑六婆有咩分別

不嬲科科去到研究既領域就好難
就算UG都好想做最top一定係睇天份
話唔睇個d不過未睇唔到個差距
比黎有乜意思？
利申：理工科

精神上由宋朝停到而家
政治、制度、歷史、命運就不斷Loop

就算初中果陣 我都覺得世史精彩好多

中文最棒 中文好到應該成為世界語言
香港唔使學英文
中文咁正

你啱

我明上面條友想講咩
想講文理係分唔開
唔係咩文>理 不過例子用得好柒 我試下翻譯
文係理既載體
如果猜想係可以講做文既話 咁理就係文既內容
咁文都可以講做係理 咁理都可以係包住文

利申：覺得依家係理科發展主宰既時代
近代文科放緩落黎係因為人文已經發展得好多 差左你用唔用啲文明道德/發展得太多又未吸收曬
以前好耐都係文>理 而文重要啲既時候人都係踩理
依家理>文 文比人踩返係正常生態loop黎既

不過又唔需要對立同踩低對方既 知識從來都唔係多餘

中世紀直頭講日心說都要死
今日理>文已經算係咁

無錯 所以大家唔洗咁激動
就算文科依家係廢柴
理科幾勁既人一開始都需要文字/教育去Inspire

如果文化水平高，會覺得不如自學算啦，讀其他科學多啲野
如果文化水平低，就好似啲三姑六婆覺得無撚用
一個社會覺得大學母語系無用根本係好正常，只有嗰啲本身好想鑽研學術，要讀文字學，讀文學史既人，先啱讀中文系

冇計
啲人永遠以為自己知道/理解到既野就係所有野既終點
語文只係當做工具就夠
佢地唔知中文有乜野可以研究
就覺得只係死讀
冇新既野整到發現到就係冇用

香港讀文科=努力都晒氣 收皮啦

理科改變思考，文科順從本性
冇話邊個好d
因為方向已經唔同

就算係外國 讀文科都係得AO/EO叫出路正常
然後剩番既一係有錢人接家族生意 一係名校靠network上位 或者做演員囉

作家就同係咪文科冇乜關係

科學已經滅左好多垃圾文化同低等品種

啱呀，科學再進步，中國人都係不擇手段，欺下媚上，貪得無厭

唔完全agger

我覺得咁：

學科一旦發展成熟，就可以用科學方法嚴謹咁研究，由文變理

今時今日發展成熟嘅理科本身都係文科變出嚟，例如牛頓當時叫自己研究嘅學科做 natural philosophy

最明顯例子係心理學，由亂嗡吹水文科變咗初期嘅科學，而家更有融入神經科學嘅趨勢（當然咁做是否過急係另一個問題）

就算 science呢個 term專指 phy chem bio嗰啲都係近代嘅事，文科以前叫 human science

而加文科可以話係一啲發展程度不足，篩走咗啲強嘅科之後剩餘嘅科

自然形成文科比理科少 robust generalization、少 predictive power嘅情況，所以有理＞文嘅現象

支持，當一個學科有數理基礎，就會被納入科學嘅守備範圍，有證偽管道，學說假設、模型嘅合理性就會大大增加

點解文科唔可以改變思考

比起順從本性，我覺得話係探索本性更適合

而探索過程始終都要拉到過去神經科學、基因學等等嘅領域，同科學切割唔開

就算表面上方向唔同，都係殊塗同歸

我就咁諗 人喺感性
而理科教我地偏向理性
而文科教我地去感受 喺感性思維
而ching講探索中所運用科學 我就覺得更偏向理性
畢竟d算式冇可能帶有情感
可能我諗得比較片面

but ching你用探索本性又幾啱

人嘅本性本身同時具有感性同理性嘅地方
可能大眾接觸到嘅文科內容通常偏向感性比較多嘅地方，所以俾咗大家呢個錯覺
但係理性都係人性好重要嘅一部分，人文學科一樣會探究佢
我畀個例子你，我哋語言嘅發展好多時都會偏向令語言更易理解、更易生產或者更易習得（當然呢啲只係整體趨勢，仲有好多因素影響）
其中一個趨勢就係我哋偏向將信息量分佈開，而唔會集中喺某一個地方
例如英文嘅that-deletion就係一個例子，好似呢篇：

亦都有人提出過英文唔同方言入面嘅be + not嘅contraction會受呢個趨勢影響，例如呢篇：

呢啲係人嘅本性入面理性嘅部份（當然呢啲趨勢係成個社群入面嘅人慢慢subconscious咁形成，唔係有個理性嘅設計者consciously造成）
人文學者一樣會好重視研究呢啲理性嘅地方

Econ算唔算人文學科？

我知道有啲econ巴打會當係

我自己就唔係好當，始終佢哋好少喺arts fac，不過要argue嘅話都唔係唔合理嘅

科學係文明 文科係文化
香港只有文明 沒有文化

兩樣都無
香港只有錢

而家連compitational linguistics都有，大趨勢真係文理唔需要一條分界線

computational

有冇諗過數學 (理科) 其實係藝術黎

數學都有感性一面

comp ling報到